點解考車牌要比咁撚多錢？

ＯＮ９９？

on99

1take pass 5000蚊到 多?

駕駛要過萬

考個牌要比５０００蚊。。

最低工資34.5
5000/34.5
要返144.9275362318841個鐘先夠錢

比門檻一班天生唔適合揸車人士
廢事佢哋係咁重刷刷到考到牌車死人

咁當你學車 20個鐘 個到人地又要收錢 仲要租車呢 差唔多啦

5000考到 唔洗上堂?

如果啲窮撚考完 喺條街玩碰碰車報復社會咪仆街？

比毒撚考到牌，然後街上玩現實GTA車死好多人

考車都話貴你都無錢買車揸架啦

$5000
一係你就十年前學
一係你就9up
租車，考試鐘加兩個試加學牌
都用你三千有多
神童上四五堂就pass？

點計出黎？
唔好覆完 就潛水

市價租車1850 租車考試 30min
學牌考試費 510 548
280最平一堂 45min 雙鐘計(大部分仆街頭尾昆多你十分鐘
14 堂 3920

無補鐘都要7k

已經要自己去搞晒所有野 又有幾多人14堂可以1take?

駕院雙倍價 合格率高些少 因為分開考

駕院前後用咗皮二左右，已經一Take乜鳩都冇加，真係畀錢買牌咁

乜嘢點計出嚟? 我1 take pass埋單5千蚊，仲有咩好計? 我喺a1學唔記得10定14堂，滿意未

嗰啲xx駕駛學院真係明搶

其實點解租車要咁貴

算平啦，啲教車師傅都要搵食架嗎,學牌路票又係錢

考官牌fix 左、比班扑街壟斷～
的士司機揾唔夠2萬，班教車揾5，6萬
根本低能～ 點解要限制師傅數量？

你咪唔好撚信 我就上年8月到考，5000蚊好似10定14堂，連埋考試租車(考棍van嗰時好似個學牌未過期，如果要計埋咪5500囉 ) 宜加都未得閒去拎正牌

係囉 真係要多謝政府

收皮啦

有冇平學介紹 本身有車牌 想學多幾個牌旁身

上年考完，李健學棍波
學牌$548，路票$510，淨係政府已經去咗$1058
租車$1300+學十堂車（$240×2）×10＝$6100
我自己驚操得唔夠又補多5堂，（$240×2）×5＝$2400
加埋一個鐘考試鐘$240，total $9798
咁好喇，第一次肥行街，考多次
租車又係$1300，路票又係$510，補2堂同一個考試鐘
$1300+$510+（$215×2）×2+$215＝$2885
（李健重考有優惠）
2take pass總共就係$9798+$2885＝$12683
對比駕院嚟講會平啲，但我真係覺得而家考車係有啲貴

上面話5000搞掂呀

屌你老母無啦啦叫人收皮 你係咪重考考傻咗

唔撚信就咪柒問啦，屌你老母係到單單打打

大陸仔 大陸揸開咪得

真係要報復社會既話我相信無牌都會搶車黎揸

咁少錢都俾唔起
考出黎楂衣車呀

我7千
10年前

唔好咁撚戇鳩啦，無啦啦又屈人大陸仔，你自己廢一take pass唔到就縮番埋入你老母個閪到反省下啦 定係你係大陸揸開車呀
btw，嗰時聽個師傅分享話有個大陸仔學生，永遠轉灣都轉撚咗去對面線，唔知嗰個係咪你呢

5千一年牌費都未撚夠啦，冇錢唔好學人玩，返去坐巴士啦

仲要政府偏幫
無限師傅牌

2016年 我都係5千幾
學左14堂 7日

小心呀巴打，一陣又比人話你吹水負皮你

正確應該係
16堂 7日

朋友話三個月先學都得
但我搞到得番兩個月先學
仲有一日好記得 師傅唔得閒

5年前$200/45mins計到既

又唔係咁講
如果係香港駕駛學院的話
泊位調頭真係好似背出嚟咁
所以就有好多有車牌嘅人，出到街完全唔識泊
再者，路試就練4-5段路，考車就係考其中一段
唔同出面，學車同考車可能會分開場地
貴係有原因，俾懶人用

一句講哂，窮撚學乜人揸車

窮撚先要揸車搵食
學車咁貴同斷人米路有咩分別

你窮所以少D職業比你選擇，好公平

窮撚考完都要有錢買車養車先得架

因為條街太多車

因為香港揸車唔係必要技能

唔知其他人係點
17年棍VAN 1TAKE PASS 搵師傅學12堂
由筆試去到完路試+換牌 用左萬2-3蚊度

我2 take pass
都係用左萬2,3蚊
其實岩既，窮撚要車牌黎做乜鳩

加晒價

10年前考 1take 5000蚊有找

依家學車幾錢一堂？ 考個牌要成皮野 ？

買車唔難，買架棍仔行得走得唔使點整都係萬零兩萬，養車就真係好大開支

本身有2號牌可以自己揸5噸半練
同啲假狗中型/小巴差唔多

起革命喇

如果咁平去考，你班on9仔咪周圍揸車周圍撞，到時互相撞大家老母

唔好講十年前，5年前學10堂連租車都係6000蚊有找1 take 過，返一個禮拜工賺到啦唔覺有幾貴

十年前2 take 6千幾

當你FAIL兩次貴極都係萬零蚊啫
唔到2萬

佢以為個一萬幾千好多

學牌都唔撚柒計你玩曬啦

我學車好似130蚊堂
租車650
我仲問個師傅點解租車貴咁多

佢話因爲出街時師傅不在車上
什麼撞車刮花保險唔包什麼什麼

所以租車貴

差唔多四年前跟LK
上得果10堂 1 take過都要$8000+

答我
香港有咩唔貴

咁則係話冇保險

我1take駕院已經要$15000 (補咗兩堂鐘)

年年都加價

入黎就睇到香港司機質素係幾咁閪，政府唔出牌襲斷就話人冇錢唔好學人揸車，正一支那邏輯

on9冇人叫你考
你唔考咪慳番
又要屌又要考

有錢就要俾咩傻閪，真窮撚先會有你呢d思想

雙鐘計其實即係上得7堂
頭尾又呃下鐘
頭兩堂玩下一二一二聽下書已經落堂
練泊位果陣分分鐘泊一次都要排隊排15分鐘UP
去試場熟下條路又幾堂
點神童極都要20課既

已經算好平，香港地方咁細應該要俾多啲錢考先得
鼓勵市民用多啲公眾交通工具為主
講真依家一皮就考到個車牌搞到個個阿豬阿狗都走去考
香港地有乜可能唔塞車

揸車係必要技能 逼你學 仲好意思話人

一個牌值咁貴？
萬幾蚊可以做幾多野

當個社會變成咁樣 就算幾有錢都無用

日本仲撚痴線啦
香港根本有咩障礙物都係鳩停再CUT線
日本正係理論題都肥死好多人
例如: 車輛行駛中，路邊有一個沒有家長陪同的幼童獨自行走，一定要停下車再繼續前行
呢個係錯既

本身識揸車就覺得好貴 但唔識當學門技能又唔貴

睇唔明
即係停下車定繼續前行

學車貴姐

咁應該點做

真係有神童 我第一堂要圍圈轉
我有朋友第一堂已經可以出去渣

因為仆街正苦唔發牌
某院墜斷

搵個fd上大陸租㗎車
渣去冇人既地方
兩日已經練熟晒
返黎搵師傅補多兩個鐘泊位
請埋個fd叫雞 埋單都唔洗4k
又唔洗受班仆街氣

咁都叫神童
咁我打lol拎精英都叫神童😂😂

我13年考上左20定22堂加埋續左次學牌都係五千鬆d

屌你樓上14堂就去考

利神：發夢 犯法唔岩架

學埋響安😂😂

細蚊仔去上1對1興趣堂都要咁上下錢

不如你講野之前用下個腦，九唔搭八

玩gta仲會考牌係咩概念

玩上癮

考左個牌都5-6年，無撚揸過
棍van, 1 take pass, 好似七千左右落樓

真係好睇天份同反應嘅，有啲人可能真係對機械操控/手腳協調好啲真係快啲上手 有個fd第一堂已經出街周圍兜，我自問唔算好，第二堂先出去練路試，最尾個幾堂個師傅都由我自己揸 又有fd練咗5 6堂，連極力子都未吊得好

無車考來做乜

因為收幾貴都要租

補鐘貴呀嗎，嗰時讀緊書無咩錢，平時上堂認真，個師傅又肯教嘅話，14堂都ok嘅講真

部份認同
揸車都講天份 有d 人直線都行唔到 有d 人第一次入彎就完美路線
不過7堂學哂幾條路線泊車三手調頭 都真係幾趕

真心唔明教車有咩技巧 仲要個個廢老都 hea 教

香港咪貴囉
美國考車幾千搞掂

考唔貴 學貴啲

我諗佢老豆教車

7堂都學得晒 邊個cfu咁好人肯7堂教晒

如果要報復社會
唔洗考車啦 直接偷車揸啦
仲要洗幾千蚊考撚完撞鳩班含家產再坐監？

唔係必需，貴，有咩問題

私人師傅 上左三十幾鐘
1 take pass
洗左九千蚊
兩年前考

所以唔去考支持環保

確認安全下繼續行車

2013年考 棍van
果陣$140/45 mins 租車$700
我學左大約30堂左右
由報筆試果下到拎P牌係6500咁上下
呢幾年貴左勁撚多

20年前，一堂$110/45min
而家$17x/45min

租車都$1xxx

20年前
我6*$100 pass

香港仲唔夠多車咩屌你老母

30美金，返香港有兩個牌

整走班窮人先，還惦都無錢買車

2012年學
租車考試800
150一堂 學左廿堂=3000
3000+800=3800
學証加考試費已記得1000左右
計埋5000

愈遲考愈貴
最好一夠18即考

自己on9要上多d堂
又係到怨師傅收得貴
家陣師傅唔使食咩

上年考 1700+280x10+1056

13年前李健考 好似4千出頭
印像個陣香港駕好似8~9千
個時心諗係就算第一次肥再考多次都唔洗咁多先揀李健
而家咩價錢?

上年11月底私人師傅棍van 1 take pass都洗左成皮野
運輸暑考試費+學牌 510+548=1058
我師傅一堂收260 total學左33堂 (其實得32堂(24個鐘) 因為考牌都計一堂) =8580
聽講而加仲加左價280一堂
租車費1600
P牌90
多謝1058+8580+1600+90=11328

貴左咁多？
我四年前考租車都係1200

由100->$280
租車由$750->$1850

政府做成獨市生意

貴唔係問題
考個牌要等咁耐

攞最低工資仲揸咩車
搭公工交通工具啦

Where

2016年11用考
$6500-7000
總共學左19個鐘，一take pass

5000左右得嘅
租車1800、
十堂學八堂，留兩堂考試2400
其他有800政府

學院入去做大爺，街考做狗
貴個double 完全值

13堂 所有加埋都係6千埋單

一年前透過某apps學車經驗
510 考試費
548 學牌
200 代辦+幫你搵師傅
1500租車
250考試鐘錢
500 x 11 堂

埋單8000銀

上年考1 take pass 自己搵師傅 棍van
政府$1058+
租車$1500+學車（$250×2）×13堂
Total $9058
覺得好貴
應該只會越來越貴

學自動波係咪可以上少幾堂，變相平啲

利申 有j，但唔怕比人笑

合併試下分開考？

政府果到要$510+$548=$1058
而且學車宜家市價都唔只$240一堂
而樓上5千蚊考車牌果位應該係冇計政府果到D使費,所有夾埋應該學左10堂6千到

不過運輸署指引係學夠30個鐘先好考,但學30個鐘5千蚊一定唔夠囉

據以往經驗所得，初學者一般需要接受超過 30 小時路面駕駛訓練，才可達到基本的駕駛技術水平。

班議員完全做唔到野

靜係D靚場比駕院獨市已經

下
我前幾年考真係洗左6k以下

我用開post今年既公價黎講
以我留意，早幾年一樣大把人係幾千蚊攪掂
依加啲價一年差唔多升8-10% ，一年已經差$700-800
如果今年都仲可以五千蚊攪掂，真係超勁

我12年 5000 蚊有找

條弱智撚樣以為加句「你咪唔好撚信」就可以弄假成真.
今時今日 5k 考到牌真係當人白痴

教車師傅要食飯,但唔係咁貴既理由.
政府限制左發牌,d師傅同公會可以禁住黎搶.
去睇返立法會d文件,成班上晒去反對改變現狀

30個鐘會好熟我認同，實質普遍都係10到20個鐘，有小小經驗/資質10堂內唔難嘅
政府1058
租1800-1850
260/hr 留兩堂考試 2600
5500到啦

兩年前用左8000幾
私人師傅1 take pass

是但喺MK執個MK妹都唔止一萬蚊卡數喺身

搞手只求打個和

拎最低工資就唔好學喇